推推推 - 心理學分析

因為呢兩日福獨既事件令到我諗起以下既野
中國咁多個地方咁多個省份
個個地方文化唔同,語言唔同
中共係用咩方法令佢地無左自己既本土意識
令大家都同化左?
1. 語言, 全部轉用普通話
2. 消滅原本土文化, 建立共同文化
3. 所有四川人, 上海人, 北京人...... 統稱做中國人
4. 總之中共做既野就係要佢地不斷同化同化同化,最後變成一個群體
所以諗諗下
好似我地以前咁多年黎一路批評啲中國人就正中佢地下懷
令到佢地中國人變成一個群體更加團結, 同香港對立
引起依家既中港矛盾

文宣分化其實來來去去都係果幾樣野
1. 強調佢地同其他地方人有咩唔同< 比其他優越/差 < 對自己身份上build up 階級, 對佢地千祈唔好用中國人呢個統一既稱呼, remind 返佢地自己家鄉, 自己地方文化
2. 資源利益分配, 對有錢地方(e.g.上海, 深圳) 講, 你地城市比其他城市好好多, 如果唔係其他地方拖累會發展得更好 ( e.g. 西班牙巴塞例子, 有錢人區要同窮人區割蓆), 對西邊啲發展慢既地方, 就話係因為以前政策,先讓一部分人富起來, 有錢城市班人拎哂著數, 佢地就繼續挨窮, 為佢地唔抵

所以黎緊我地對中國人有以下既野千其唔好做
1. 如果見到好既, 有禮貌既中國人, 問佢係邊度黎, 唔好叫佢地做中國人, 叫返佢當地既名, e.g. 上海人, 福建人咁, 然後話佢地果個地方啲人係比起其他地區既好, 等佢地build up 返佢地自身對果個地方既優越感, 覺得自己與別不同, 然後對其他地方既人鄙視/形成階級
2. 如果見到啲仆街既中國人, 就話佢比起其他地方果啲人差, 屌佢,然後讚人地, 佢地基於敵人既朋友就係敵人, 佢地開始會唔鐘意我地讚其他既人, 然後覺得自己地方有咩比唔上人, 佢地就會自我建立自己人既意識去保護自己
3. 總言之, 中共做緊既係同化同化同化, 大家千其唔好係咁分化分化分化

大家仲有無咩補充

有youtube喇！！！！！！！！！！！！

有冇人知中國內的當地人係點睇外省人？